《**酒店風雲**》（[英文](../Page/英語.md "wikilink")：），[香港](../Page/香港.md "wikilink")[無綫電視](../Page/無綫電視.md "wikilink")[翡翠台時裝](../Page/翡翠台.md "wikilink")[電視劇](../Page/電視劇.md "wikilink")，於2005年8月15日至9月23日期間首播，共30集，由[馬德鐘](../Page/馬德鐘.md "wikilink")、[郭可盈](../Page/郭可盈.md "wikilink")、[吳卓羲及](../Page/吳卓羲.md "wikilink")[官恩娜領銜主演](../Page/官恩娜.md "wikilink")，並由[姜大偉及](../Page/姜大偉.md "wikilink")[姚子羚聯合主演](../Page/姚子羚.md "wikilink")，監製[潘嘉德](../Page/潘嘉德.md "wikilink")。

## 劇情內容

酒店業大亨王玉廷（[劉丹饰](../Page/劉丹_\(香港\).md "wikilink")）是「皇廷飯店」的創辦人，這一間五星級酒店，除了在香港外，在上海與廈門也各有一間分店。玉廷於某夜遇上交通意外身亡，其後王氏家族三兄弟：互不咬弦的長子王啟業（[蔡子健饰](../Page/蔡子健.md "wikilink")）與次子王啟志（[莫家堯饰](../Page/莫家堯.md "wikilink")）、以及玉廷與何潔雲（[韓馬利饰](../Page/韓馬利.md "wikilink")）所生的兒子，反叛暴躁的王啟傑（[吳卓羲饰](../Page/吳卓羲.md "wikilink")）為酒店的擁有權鬥得你死我活，同時啟業與啟志認定啟傑是私生子因此關係極不融洽。

其後，皇廷繼承人竟是高峰（[馬德鐘饰](../Page/馬德鐘.md "wikilink")）而非三兄弟。高峰擔任繼承人一事讓眾人大感詫異。其後，高峰為了成為酒店之中的最大股東，於是鼓勵潔雲為自己爭取自己應有的遺產，並為潔雲上庭作證，證明了潔雲的合法地位，條件是要潔雲把自己的股權無條件「借」給高峰，潔雲同意，勝訴後，高峰把潔雲手上的股權騙走。向來愛護母親的啟傑誓言要從高峰手上拿回母親的股權，更要奪回王氏家族的生意。

其後，善為觀察和利用人心的高峰先後設下各種陷阱將啟業、茱莉（[楊婉儀饰](../Page/楊婉儀.md "wikilink")）與啟志踢出董事局（啟業與茱莉從酒店舉行的國際美食節中謀利、啟志誤中高峰陷阱被指企圖洩漏公司機密），三兄弟怒火中燒，誓言要把高峰徹底打敗。高峰聲稱自己回來酒店是為父報仇並奪取皇廷。

高峰表面看來，是要向玉廷報殺父之仇及設局陷害三兄弟。事實上，高峰之所以向玉廷毛遂自薦希望他自己透過敵人的身份進入皇廷是希望激發三兄弟團結起來，同時亦為向在美國提拔剛因行騙而出獄不久的他的玉廷報恩。一如高峰所說，三兄弟終於將各自的恩怨放下，並聯合起來，找來了父親生前的私人助理吳錦權（[駱應鈞飾](../Page/駱應鈞.md "wikilink")）擔任軍師幫助對抗自己。同時，啟傑遇見自己在入獄時（因傷人罪）的好友李開朗（[羅貫峰饰](../Page/羅貫峰.md "wikilink")）
而認識到「賣魚妹」李開心（[官恩娜饰](../Page/官恩娜.md "wikilink")）。啟傑認為開心應該出去闖一闖並在幕後幫助啟傑對付高峰，開心先成為了保安，其後轉到通訊部，兩人不知不覺之間都對方產生了愛意，但雙方都沒向對方表白。

這時候，一直對皇庭虎視眈眈的鄭永發（[姜大偉飾](../Page/姜大偉.md "wikilink")）出現了，而他的女兒鄭可兒（[姚子羚飾](../Page/姚子羚.md "wikilink")）也從外國回來。永發於15年前因遭玉廷發現其私下盜用公款，乃念永發是玉廷舅仔，所以沒有報警；另外，永發更曾經趁著其姊鄭月鳳（[程可為饰](../Page/程可為.md "wikilink")）大病至半昏迷時，哄她簽股東合約，把股份轉讓予永發，再被玉廷洞悉先機，結果根據遺囑，永發只能獲得百分之五的股份，最後更被踢出董事局。永發的酒店股東身份被恢復後，他的下一步目標就是進入董事會。但由於自己的權力不大，因此藉助女兒撮合啟傑，並同時離間啟傑和開心之間的關係；又與王氏三兄弟打好關係（最終未能打好關係），利用顧碧琦（[郭可盈饰](../Page/郭可盈.md "wikilink")）進入酒店，擔任公關一職，以方便掌握酒店的實況，其後高峰與碧琦成了情侶，永發藉此令碧琦向高峰打聽情報。可兒為人笑裡藏刀，看似楚楚可憐、毫無機心，但事實上攻於心計、愛做「小動作」，可兒自小愛啟傑，為得到啟傑不惜一切，做盡「小動作」陷害開心、逼她讓出啟傑。

在三兄弟對高峰時，高峰遇見了失散了二十年、失憶的江湖騙子陳大海（[盧海鵬饰](../Page/盧海鵬.md "wikilink")），正就是他的父親。大海的高明騙術使開朗拜他為師，高峰認回大海後，大海從未認高峰為兒子是由於他愧對高峰，高峰未知此事，大感失望。其後，啟傑藉開朗要求大海做得徹底，查出高峰的身世。後來，啟傑舉報兩父子詐騙又找來眾多記者為此大造文章。之後又利用DNA查出高峰和大海是父子關係。大海感到自己連累兒子，與素有義氣的開朗乘船逃亡到台灣，但幫他們逃亡的船家正是大海的仇人，並把兩人刺傷，不久後墮海。開朗其後被尋回，而大海一直下落不明，高峰認為大海已死，其殺父仇人正是啟傑，並發誓要向王氏三兄弟報復。而開心認為啟傑太卑鄙，不久與來自菲律賓的客人，韓志彬（[曹永廉饰](../Page/曹永廉.md "wikilink")）（他是菲律賓著名的「女神酒店」的高級職員，並對開心有意）到菲律賓的酒店工作。

永發打算利用這大時機誣衊高峰是害死玉廷的兇手，加深了三兄弟與高峰之間的誤會，自己則坐收漁人之利。其後，永發的前妻雪卿（[陳秀珠饰](../Page/陳秀珠.md "wikilink")）
找回永發，永發知道雪卿對他仍有意，而且擁有大量的遺產。永發藉女兒討好雪卿。此時，高峰認為自己已不再執著與王家的恩怨，但三兄弟仍不知此事。其後，高峰聲稱自己看中了菲律賓的一家五星級酒店，「陽光海灣」。啟傑不理家人反對竟然挪用「皇廷酒店」中的大嶼山工程的公款來搶先購入「陽光海灣」。啟傑挪用公款的事被揭發，董事們要求報警，啟業和啟志以所有身家作抵押，董事們不再追究責任。高峰要啟傑親自到菲律賓，並要使酒店的業務在三個月之內提升50%，否則要辭職，啟傑無法之下唯有答應高峰的要求。事實上，如果啟傑能達到高峰的要求就會交還酒店給三兄弟，並希望啟傑能從中學習。

啟傑到了「陽光海灣」後，高峰為了斷永發的財路，令雪卿誤以為碧琦與永發有染，雪卿相信此事，到碧琦家問罪，後來受傷入院。自此，雪卿認為永發是為了她的財產，而非真正愛她。其後碧琦揭穿原來一切都是高峰的詭計，決定主動與高峰分手。另一方面，啟傑和權叔發現「陽光海灣」好得無懈可擊，一來高興又大感寸步難行。啟傑想與一向與「陽光海灣」合作不愉快的「女神酒店」合作，藉此互相吸引客人，但天意弄人，酒店的代表正是開心，開心對啟傑極其冷淡。

另外，高峰認為自己已經放下了仇恨，現在唯一要做的就是要趕絕永發。與此同時，碧琦主動向雪卿解釋她與永發的關係。永發從雪卿手中，得到資金後，立刻收購負債的酒店，建立自己的酒店王國。後來高峰為了得到永發信任，任由永發。在菲律賓的啟傑和權叔從可兒口中得知高峰是真的來報恩。碧琦與高峰分開後禍不單行，更被前夫苛索金錢，碧琦一怒之下，竟稱其兒子勤仔（[吳諾弘饰](../Page/吳諾弘.md "wikilink")）的父親另有其人，遭嫻姨誤會，並告之高峰，勤仔有可能是他的親生兒子。

在菲國，「陽光海灣」酒店只欠「女神酒店」的合約就能達到高峰之前所定下的目標，志彬要啟傑放棄開心才簽約，啟傑自然拒絕。志彬試出了啟傑的誠意，並放棄了開心。當啟傑向開心表白的時候，可兒出現，啟傑唯有先向可兒分手，可兒大受刺擊，主動向開心要求她讓出啟傑。混亂之間，可兒推開心出馬路，可是害人終害己，巴士最終撞倒可兒，可兒雖可保住性命，但卻半身不遂。

與此同時，經DNA檢驗後，高峰證實勤仔是親生骨肉，高峰更疼愛勤仔，更因要陪勤仔練習而了錯過重要會議，被永發捷足先登搶走了熟客的生意。原來，DNA報告是碧琦偽造的，一切都另有目的......

勤仔被綁架，匪徒勒索一億，高峰失去冷靜，雖心知肚明是啟傑的詭計，也甘願「被騙」。為籌足贖金，把部份股份賤賣給啟業及啟志，可是永發洞悉：一切看穿高峰急救勤仔，於是以一億元的「低價」買入高峰所有的股份。交贖金之時，碧琦供出一切都是她與啟傑的計劃，目的是令高峰輸掉一切，高峰極感失望，斷然離開。

啟傑遇見當日撞死玉廷的司機，在啟傑的威逼之下，司機道出了當日只是意外而非收了高峰錢而殺玉廷，事實上是永發收買了他，當啟傑半信半疑之時，「陽光海灣」總經理Maria（[胡定欣饰](../Page/胡定欣.md "wikilink")）向啟傑說出高峰特意派她到菲律賓協助啟傑，啟傑終於知道自己怪錯好人，但已後悔莫及......

在可兒入院後，永發令啟傑要和可兒結婚，啟傑不理會永發，永發因此派人毆打啟傑，開朗得知此事後報告開心，並幫啟傑解圍，兩人終於和好（在此之前，開心為逃避啟傑而回港，啟傑追隨開心）。鬥爭開始，此時，潔雲往醫院探可兒，永發終於道出真相：原來高峰與玉廷一直有一批書信來往，高峰的確是報玉廷之恩，受之所託管教三兄弟；他更指啟傑恩將仇報，逼害高峰導致其一無所有。直至潔雲從玉廷書房拿出這批秘密書信，方得悉真相，唯王家現時發現經已為時已晚，悔不當初，永發更警告潔雲王家必定會遭趕絕。

永發找嫻姨（[白茵饰](../Page/白茵.md "wikilink")）得知碧琦打算到美國為嫻姨醫病並不再回來。永發向嫻姨說出勤仔被綁架一事的事實，目的是藉嫻姨挽留碧琦，碧琦自認無面目面對高峰，斷然決定離開。但原來高峰一直沒怪責碧琦，卻把責任推到王家兄弟身上。龍國祥（[郭政鴻饰](../Page/郭政鴻.md "wikilink")）勸高峰放棄復仇，與碧琦到美國，高峰不以為意，決與王家周旋到底。可兒出院回家。這時候，高峰突然來到探望鄭家，憑自己的才智與永發的財力，提議與永發結成聯盟一同對付王家。雪卿更指只要高峰能為可兒報仇，大家就是拍檔。高峰召開股東大會對外宣布會將股份轉售給永發，更推舉他成為酒店董事長，竟強烈支持他將皇庭納入其酒店集團名下，出賣皇庭利益，惹來三兄弟不滿。高峰在停車場被開朗挾持，開朗要求高峰放過啟傑，高峰拒絕，糾纏中被割傷。在警署，高峰告訴啟傑若然他在庭上改口供說自己受傷是源於意外的話，開朗就會倖免於難，條件是：三兄弟必須馬上辭去所有皇廷職務。

「西丹」儲妃會見王氏三兄弟，並傳出西丹國將會投資大嶼山新地皮以興建夢幻樂園，高峰為對付王家瞞著永發集資爭奪，此事使國祥大為不滿，二人反目。剛巧被永發聽到，永發私下拉攏國祥協助，國祥答應。永發得到國祥的幫助，拉攏了新加坡財團注資，還將皇廷股份給銀行做抵押集得巨額資金，最終投得大嶼山地皮，興建他夢寐以求的酒店王國。但正當他為此得意之時，啟傑致電給他，竟說為他準備了一個祝捷會.......

原來，一切都是一個局，「西丹」儲妃及「西丹國」根本沒有計劃投資大嶼山新地皮興建夢幻樂園，永發從報紙中得知的都是假的，只是海叔為皇廷和高峰設下的陷阱。原來海叔沒有被殺害，墮海後獲漁民所救，海叔就將計就計先向兒子報信說自己幸存，並使兒子明白「冤冤相報何時了」的道理，又教高峰假裝與王氏兄弟正在水火不融，使永發誤以為有機可乘，可坐收漁利，而新加坡財團更是海叔的友人，同是老千一名。同者，國祥當初與高峰故意在永發面前打架做戲，並沒有真正出賣高峰。永發墮入了眾人的陷阱之中，財權雙失後失意酗酒，其後因意外成了植物人。事情已完滿解決，可兒有感半生時間在計算別人，自己最終卻一無所有。國祥出現說願意照顧她一生一世，可兒感動，決定選擇與國祥廝守一輩子。

一年過後，啟傑被選為「世界十大酒店風雲人物」，成就非凡的他更打算和開心結婚。高峰功成身退，並在旺區中開設了一家西餐廳，以專買頂級紅酒為招攬，緊守與碧琦的另一個美麗承諾。無巧不成話，碧琦無意中去這餐廳品酒，不久高峰找到碧琦，兩人重燃愛火。

## 演員表

### 高家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/盧海鵬.md" title="wikilink">盧海鵬</a></strong></p></td>
<td><p><strong>高　山</strong></p></td>
<td><p>冒名為<strong>曾大海</strong>、<strong>張丁旺</strong>，警方資料姓名為<strong>陳大海</strong><br />
老千<br />
高峰之父<br />
曾失憶<br />
於第19集遇高峰重遇<br />
於第22集失蹤，讓高峰誤會其間接遭王家三兄弟害死,後被漁民獲救<br />
於第30集聯同高峰，王家三兄弟一起對付鄭永發</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/馬德鐘.md" title="wikilink">馬德鐘</a></strong></p></td>
<td><p><strong>高　峰</strong></p></td>
<td><p><strong>Martin</strong><br />
原名：<strong>高浩東</strong><br />
新任「皇廷酒店」董事局主席<br />
於第18集被鄭永發誣衊買兇殺害王玉廷而遭王家三兄弟圍毆至重傷並開始對立為敵<br />
於第29集為向王家報仇而假意跟鄭永發聯手逼害三兄弟<br />
於第30集功成身退交還給王家三兄弟並和好<br />
高山之子<br />
顧碧琦之男友<br />
鄭永發之天敵<br />
龍國祥之上司兼好友</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 王家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉丹_(香港).md" title="wikilink">劉　丹</a></p></td>
<td><p>王玉廷</p></td>
<td><p>「皇廷酒店」創辦人兼董事局主席<br />
鄭月鳳、何潔雲之夫<br />
王啟業、王啟志、王啟傑之父<br />
葉茱莉之公公<br />
鄭永發之姐夫<br />
林雪卿之姑爺<br />
鄭可兒之姑丈<br />
於第1集遇車禍身亡</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/程可為.md" title="wikilink">程可為</a></p></td>
<td><p>鄭月鳳</p></td>
<td><p>鄭永發之姊<br />
王玉廷之妻<br />
王啟業、王啟志之母<br />
葉茱莉之婆婆<br />
林雪卿之大姑<br />
鄭可兒之姑媽<br />
已去世</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/韓馬利.md" title="wikilink">韓馬利</a></strong></p></td>
<td><p><strong>何潔雲</strong></p></td>
<td><p><strong>何姑娘</strong><br />
鄭月鳳之看護<br />
王玉廷之二姨太<br />
王啟傑之母<br />
王啟業、王啟志之繼母<br />
葉茱莉之繼婆婆<br />
鄭可兒之繼姑媽</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/蔡子健.md" title="wikilink">蔡子健</a></strong></p></td>
<td><p><strong>王啟業</strong></p></td>
<td><p><strong>大少爺、阿業、大表哥（鄭可兒專稱）</strong><br />
「皇廷酒店」高層，曾被辭退，後於第10集復職並為副總經理<br />
王玉廷、鄭月鳳之長子<br />
何潔雲之繼子<br />
鄭永發，林雪卿之外甥<br />
王啟志之兄，與其不和，後於第10集和好<br />
王啟傑之同父異母之兄，與其不和，於第10集和好<br />
鄭可兒之表哥<br />
葉茱莉之夫，曾鬧離婚，於第13集和好<br />
一度與高峰反目，後和好</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/楊婉儀.md" title="wikilink">楊婉儀</a></strong></p></td>
<td><p><strong>葉茱莉</strong></p></td>
<td><p><strong>Julie、王太</strong><br />
「皇廷酒店」高層，曾被辭退，後於第13集復職，並為高層助理<br />
王玉廷，鄭月鳳之媳<br />
何潔雲之繼媳<br />
鄭永發，林雪卿之姪媳<br />
王啟業之妻，曾鬧離婚，於第13集和好<br />
王啟志、王啟傑之大嫂<br />
鄭可兒之表嫂<br />
於第30集誕下王啟業之子</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/莫家堯.md" title="wikilink">莫家堯</a></strong></p></td>
<td><p><strong>王啟志</strong></p></td>
<td><p><strong>二少爺、阿志、二表哥（鄭可兒專稱）</strong><br />
「皇廷酒店」高層，曾被辭退，後於第10集復職並為副總經理<br />
王玉廷、鄭月鳳之次子<br />
何潔雲之繼子<br />
鄭永發，林雪卿之外甥<br />
王啟業之弟，與其不和，於第10集後和好<br />
葉茱莉之小叔<br />
王啟傑之同父異母之兄，與其不和，於第10集和好<br />
鄭可兒之表哥<br />
一度與高峰反目，後和好<br />
初時喜歡顧碧琦</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/吳卓羲.md" title="wikilink">吳卓羲</a></strong></p></td>
<td><p><strong>王啟傑</strong></p></td>
<td><p><strong>三少爺、阿傑、三表哥（鄭可兒專稱）</strong><br />
於第10集起加入皇庭，後為「皇廷酒店」副總經理<br />
王玉廷、何潔雲之子<br />
鄭永發，林雪卿之繼外甥<br />
曾經坐監<br />
王啟業、王啟志同父異母之弟，與其不和，於第10集和好<br />
葉茱莉之小叔<br />
李開朗之好友，與其在獄中認識<br />
李開心之好友，後為男友<br />
鄭可兒無血緣之表哥兼喜歡／追求對象<br />
一度與高峰反目，後和好<br />
於第22集與鄭可兒發生關係<br />
於第25集前往<a href="../Page/菲律賓.md" title="wikilink">菲律賓</a><br />
於第28集返回香港並被鄭永發派人毆打<br />
於第30集為「皇廷酒店」之董事局主席<br />
童年由<a href="../Page/丘梓宏.md" title="wikilink">丘梓宏飾演</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/馮素波.md" title="wikilink">馮素波</a></p></td>
<td><p>陸常歡</p></td>
<td><p>王家家傭</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳狄克.md" title="wikilink">陳狄克</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>王家司機</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 顧家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/白茵.md" title="wikilink">白　茵</a></p></td>
<td><p>林慧嫻</p></td>
<td><p><strong>嫻姨</strong><br />
顧碧琦之姨母<br />
顧家勤之姨婆</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/何啟南.md" title="wikilink">何啟南</a></p></td>
<td><p>忠</p></td>
<td><p>顧碧琦之前夫<br />
顧家勤之父</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/郭可盈.md" title="wikilink">郭可盈</a></strong></p></td>
<td><p><strong>顧碧琦</strong></p></td>
<td><p><strong>Becky</strong><br />
「皇廷酒店」之公關部主管<br />
林慧嫻之侄女<br />
顧家勤之母<br />
忠之前妻<br />
高峰之女友<br />
鄭永發之前下屬，為鄭永發打聽情報<br />
王啟志之喜歡對象（初時）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/吳諾弘.md" title="wikilink">吳諾弘</a></p></td>
<td><p>顧家勤</p></td>
<td><p><strong>勤仔</strong><br />
忠、顧碧琦之子<br />
林慧嫻之姨甥孫</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 鄭家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/程可為.md" title="wikilink">程可為</a></p></td>
<td><p>鄭月鳳</p></td>
<td><p>參見<a href="../Page/#王家.md" title="wikilink">王家</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/姜大偉.md" title="wikilink">姜大偉</a></strong></p></td>
<td><p><strong>鄭永發</strong></p></td>
<td><p><strong>Fred</strong><br />
「皇廷酒店」之股東<br />
「港發旅行社」之東主<br />
鄭月鳳之弟<br />
林雪卿之前夫<br />
鄭可兒之父<br />
王玉廷之舅仔<br />
王啟業、王啟志之舅父<br />
王啟傑之继舅父<br />
高峰，龍國祥之天敵<br />
顧碧琦之前上司<br />
陷害高峰、王家三兄弟<br />
於第18集買凶誣衊高峰害死王玉廷<br />
於第28集派人毆打王啟傑<br />
於第30集誤滾落樓梯而變成植物人</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/陳秀珠.md" title="wikilink">陳秀珠</a></strong></p></td>
<td><p><strong>林雪卿</strong></p></td>
<td><p>鄭可兒之母<br />
鄭永發之前妻<br />
鄭月鳳之弟媳<br />
王玉廷之舅嫂<br />
王啟業，王啟志之舅母<br />
王啟傑之繼舅母<br />
於第23集出場</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/姚子羚.md" title="wikilink">姚子羚</a></strong></p></td>
<td><p><strong>鄭可兒</strong></p></td>
<td><p><strong>Chloe</strong><br />
鄭永發、林雪卿之女<br />
王玉廷、鄭月鳳之姪女<br />
何潔雲之繼姪女<br />
王啟業、王啟志之表妹<br />
王啟傑無血緣之表妹<br />
葉茱莉之表小姑<br />
喜歡並追求王啟傑<br />
李開心之情敵，並陷害之，最後反目<br />
龍國祥之女友<br />
於第22集與王啟傑發生關係<br />
於第27集被巴士撞至半身不遂</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 李家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李鴻杰.md" title="wikilink">李鴻杰</a></p></td>
<td><p>李　堅</p></td>
<td><p>堅記（李開朗專稱）<br />
魚檔老闆<br />
羅美彩之夫<br />
李開朗、李開心之父</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李楓.md" title="wikilink">李　楓</a></p></td>
<td><p>羅美彩</p></td>
<td><p>魚檔老闆娘<br />
李堅之妻<br />
李開朗、李開心之母</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/羅貫峰.md" title="wikilink">羅貫峰</a></p></td>
<td><p>李開朗</p></td>
<td><p>朗哥（李堅專稱）、阿朗<br />
李堅、羅美彩之子<br />
李開心之兄<br />
曾經坐監<br />
雞哥江湖兄弟，手下<br />
王啟傑之好友，與其在獄中認識</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/官恩娜.md" title="wikilink">官恩娜</a></strong></p></td>
<td><p><strong>李開心</strong></p></td>
<td><p><strong>開心</strong><br />
皇廷酒店保安，後轉至市場傳訊部<br />
李堅、羅美彩之女<br />
李開朗之妹<br />
王啟傑之好友，後為女友<br />
鄭可兒之情敵，被其陷害</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 皇廷酒店

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉丹_(香港).md" title="wikilink">劉　丹</a></p></td>
<td><p>王玉廷</p></td>
<td><p>參見<a href="../Page/#王家.md" title="wikilink">王家</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/郭德信.md" title="wikilink">郭德信</a></p></td>
<td><p>唐興貴</p></td>
<td><p>「皇廷酒店」股東（佔5%股權）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/江漢_(香港演員).md" title="wikilink">江　漢</a></p></td>
<td><p>董　波</p></td>
<td><p>「皇廷酒店」股東（佔5%股權）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蔡國慶.md" title="wikilink">蔡國慶</a></p></td>
<td><p>曾建富</p></td>
<td><p>「皇廷酒店」股東（佔5%股權）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/姜大偉.md" title="wikilink">姜大偉</a></strong></p></td>
<td><p><em>' 鄭永發</em>'</p></td>
<td><p>參見<a href="../Page/#鄭家.md" title="wikilink">鄭家</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/馬德鐘.md" title="wikilink">馬德鐘</a></strong></p></td>
<td><p><strong>高　峰</strong></p></td>
<td><p>參見<a href="../Page/#高家.md" title="wikilink">高家</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/駱應鈞.md" title="wikilink">駱應鈞</a></p></td>
<td><p>吳錦權</p></td>
<td><p><strong>權叔</strong><br />
「皇廷酒店」之私人助理<br />
曾有酒店界「鏈盤王」(即指酒店入住率操盤手)之稱</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/蔡子健.md" title="wikilink">蔡子健</a></strong></p></td>
<td><p><strong>王啟業</strong></p></td>
<td><p>參見<a href="../Page/#王家.md" title="wikilink">王家</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/莫家堯.md" title="wikilink">莫家堯</a></strong></p></td>
<td><p><strong>王啟志</strong></p></td>
<td><p>參見<a href="../Page/#王家.md" title="wikilink">王家</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/吳卓羲.md" title="wikilink">吳卓羲</a></strong></p></td>
<td><p><strong>王啟傑</strong></p></td>
<td><p>參見<a href="../Page/#王家.md" title="wikilink">王家</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/楊婉儀.md" title="wikilink">楊婉儀</a></strong></p></td>
<td><p><strong>葉茱莉</strong></p></td>
<td><p>參見<a href="../Page/#王家.md" title="wikilink">王家</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張松枝.md" title="wikilink">張松枝</a></p></td>
<td><p>張俊輝</p></td>
<td><p><strong>Patrick</strong><br />
「皇廷酒店」之采购部主管职员<br />
「皇廷酒店」之餐务部主管<br />
後被高峰派出接管營業部</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/郭可盈.md" title="wikilink">郭可盈</a></strong></p></td>
<td><p><strong>顧碧琦</strong></p></td>
<td><p>參見<a href="../Page/#顧家.md" title="wikilink">顧家</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/郭政鴻.md" title="wikilink">郭政鴻</a></strong></p></td>
<td><p><strong>龍國祥</strong></p></td>
<td><p><strong>Mark</strong><br />
律師<br />
高峰之私人助理兼好友<br />
鄭可兒之男友<br />
鄭永發之天敵</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/古明華.md" title="wikilink">古明華</a></p></td>
<td><p>藍偉光</p></td>
<td><p>「皇廷酒店」保安部主管</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/官恩娜.md" title="wikilink">官恩娜</a></strong></p></td>
<td><p><strong>李開心</strong></p></td>
<td><p>參見<a href="../Page/#李家.md" title="wikilink">李家</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/虞天偉.md" title="wikilink">虞天偉</a></p></td>
<td><p>潘紹基</p></td>
<td><p>Kelvin<br />
「皇廷酒店」餐飲部主管<br />
於第26集被發現懷疑涉嫌策動挖角事件而被勒令離職</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曾慧雲.md" title="wikilink">曾慧雲</a></p></td>
<td><p>Annie</p></td>
<td><p>「皇廷酒店」客房銷售部主管</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/簡慕華.md" title="wikilink">簡慕華</a></p></td>
<td><p>Elaine</p></td>
<td><p>高峰之秘書<br />
後因高峰為引出鄭永發而遭到解雇</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/宋芝齡.md" title="wikilink">宋芝齡</a></p></td>
<td><p>王啟傑的秘書</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/朱婉儀.md" title="wikilink">朱婉儀</a></p></td>
<td><p>鄭永發的秘書</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/姚子羚.md" title="wikilink">姚子羚</a></strong></p></td>
<td><p>''' 鄭可兒 '''</p></td>
<td><p>參見<a href="../Page/#鄭家.md" title="wikilink">鄭家</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鍾志光.md" title="wikilink">鍾志光</a></p></td>
<td><p>Wilson Fong</p></td>
<td><p>新加坡人<br />
鄭永發的財務顧問</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/楊瑞麟.md" title="wikilink">楊瑞麟</a></p></td>
<td><p>方世豪</p></td>
<td><p><strong>Raymond</strong><br />
「皇廷酒店」接待員</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/魯文傑.md" title="wikilink">魯文傑</a></p></td>
<td><p>趙信明</p></td>
<td><p>「皇廷酒店」接待員</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李彩寧.md" title="wikilink">李彩寧</a></p></td>
<td><p>楊麗花</p></td>
<td><p>「皇廷酒店」接待員</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/周家怡.md" title="wikilink">周家怡</a></p></td>
<td><p>卓英媛</p></td>
<td><p>「皇廷酒店」接待員</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/魯振順.md" title="wikilink">魯振順</a></p></td>
<td><p>劉寶仁</p></td>
<td><p>「皇廷酒店」行政總廚</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李雨陽.md" title="wikilink">李雨陽</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>「皇廷酒店」廚師</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/柯嵐.md" title="wikilink">柯　嵐</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>「皇廷酒店」廚師</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/高俊文.md" title="wikilink">高俊文</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>「皇廷酒店」廚師</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳安瑩.md" title="wikilink">陳安瑩</a></p></td>
<td><p>郭巧蓉</p></td>
<td><p>「皇廷酒店」清潔員</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃鳳瓊.md" title="wikilink">黃鳳瓊</a></p></td>
<td><p>湯鳳玲</p></td>
<td><p>「皇廷酒店」清潔員</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/梁珈詠.md" title="wikilink">梁珈詠</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>「皇廷酒店」接待員</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/沈可欣.md" title="wikilink">沈可欣</a></p></td>
<td><p>周少芳</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/伍慧珊.md" title="wikilink">伍慧珊</a></p></td>
<td><p>伍佩珊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蘇恩磁.md" title="wikilink">蘇恩磁</a></p></td>
<td><p>許美清</p></td>
<td><p><strong>May</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/湯俊明.md" title="wikilink">湯俊明</a></p></td>
<td><p>James</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/彭冠中.md" title="wikilink">彭冠中</a></p></td>
<td><p>陶子齊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林遠迎.md" title="wikilink">林遠迎</a></p></td>
<td><p>鍾耀昌</p></td>
<td><p><strong>YC</strong><br />
「皇廷酒店」會計經理</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/胡楓.md" title="wikilink">胡　楓</a></p></td>
<td><p>韓先生</p></td>
<td><p>「皇廷酒店」住客（第3集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黎宣.md" title="wikilink">黎　宣</a></p></td>
<td><p>韓太太</p></td>
<td><p>「皇廷酒店」住客（第3集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李成昌.md" title="wikilink">李成昌</a></p></td>
<td><p>楊　揚</p></td>
<td><p>「皇廷酒店」住客（第7集）<br />
國際棋王</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/嘉碧儀.md" title="wikilink">嘉碧儀</a></p></td>
<td><p>中國藉「西丹」儲妃</p></td>
<td><p>「皇廷酒店」住客（第13集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉桂芳.md" title="wikilink">劉桂芳</a></p></td>
<td><p>中國藉「西丹」儲妃隨從</p></td>
<td><p>「皇廷酒店」住客（第13集）</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他演員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/曹永廉.md" title="wikilink">曹永廉</a></p></td>
<td><p>韓志彬</p></td>
<td><p><strong>Benjamin</strong><br />
「女神旅運」之總<a href="../Page/經理.md" title="wikilink">經理</a><br />
於第19集出場</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/胡定欣.md" title="wikilink">胡定欣</a></p></td>
<td><p>馬麗雅</p></td>
<td><p><strong>Maria</strong><br />
「陽光海灣酒店」之總<a href="../Page/經理.md" title="wikilink">經理</a><br />
曾被洪運來醉酒鬧事所挾持</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳山聰.md" title="wikilink">陳山聰</a></p></td>
<td><p>洪運來</p></td>
<td><p>酒店住客<br />
後醉酒鬧事挾持馬麗雅</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/招石文.md" title="wikilink">招石文</a></p></td>
<td><p>金老闆</p></td>
<td><p>鄭永發的生意伙伴</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王俊棠.md" title="wikilink">王俊棠</a></p></td>
<td><p>豹　哥</p></td>
<td><p>黑社會頭目</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳琪.md" title="wikilink">陳　琪</a></p></td>
<td></td>
<td><p>顧碧琦之友</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/朱凱婷.md" title="wikilink">朱凱婷</a></p></td>
<td><p>Heidi</p></td>
<td><p>葉茱莉之好友</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/郭卓桦.md" title="wikilink">郭卓桦</a></p></td>
<td><p>雞　哥</p></td>
<td><p>李開朗之江湖兄弟<br />
受王玉廷所託暗中保護王啟傑</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/祝文君.md" title="wikilink">祝文君</a></p></td>
<td><p>葉小姐</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄺佐輝.md" title="wikilink">鄺佐輝</a></p></td>
<td><p>潘先生</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁健平.md" title="wikilink">梁健平</a></p></td>
<td><p>梁先生</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王基信.md" title="wikilink">王基信</a></p></td>
<td><p>徐振強</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張智軒.md" title="wikilink">張智軒</a></p></td>
<td><p>Sunny</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/徐榮_(演員).md" title="wikilink">徐　榮</a></p></td>
<td><p>警　員</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/凌禮文.md" title="wikilink">凌禮文</a></p></td>
<td><p>東　叔</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/孫季卿.md" title="wikilink">孫季卿</a></p></td>
<td><p>單眼伯</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳念君.md" title="wikilink">陳念君</a></p></td>
<td><p>少　婦</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>天氣小姐</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/翟兆麟.md" title="wikilink">翟兆麟</a></p></td>
<td><p>債　主</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄭家生.md" title="wikilink">鄭家生</a></p></td>
<td><p>囚 犯</p></td>
<td><p>於第1集為替囚犯兄弟報仇而挑釁王啟傑</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/邵卓堯.md" title="wikilink">邵卓堯</a></p></td>
<td><p>豬　頭</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃子衡.md" title="wikilink">黃子衡</a></p></td>
<td><p>記　者</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李霖恩.md" title="wikilink">李霖恩</a></p></td>
<td><p>記 者</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/羅天池.md" title="wikilink">羅天池</a></p></td>
<td><p>記 者</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何偉業.md" title="wikilink">何偉業</a></p></td>
<td><p>阿　虎</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鍾沛枝.md" title="wikilink">鍾沛枝</a></p></td>
<td><p>Moon</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/楊鴻俊.md" title="wikilink">楊鴻俊</a></p></td>
<td><p>鄧廣恆</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃文標.md" title="wikilink">黃文標</a></p></td>
<td><p>CID</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李啟傑.md" title="wikilink">李啟傑</a></p></td>
<td><p>CID</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/何婷恩.md" title="wikilink">何婷恩</a></p></td>
<td><p>警 員</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王維德.md" title="wikilink">王維德</a></p></td>
<td><p>供應商</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/華忠男.md" title="wikilink">華忠男</a></p></td>
<td><p>生果佬</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/游飈.md" title="wikilink">游 飆</a></p></td>
<td><p>孟潤良</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃樂兒.md" title="wikilink">黃樂兒</a></p></td>
<td><p>施映紅</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/林欣熹.md" title="wikilink">林欣熹</a></p></td>
<td><p>駱瑞霞</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>魏惠文</p></td>
<td><p>余律師</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃芋晴.md" title="wikilink">黃芋晴</a></p></td>
<td><p>模特兒</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/楊秀惠.md" title="wikilink">楊秀惠</a></p></td>
<td><p>模特兒</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉家聰.md" title="wikilink">劉家聰</a></p></td>
<td><p>模特兒</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蔡淇俊.md" title="wikilink">蔡淇俊</a></p></td>
<td><p>模特兒</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何綺雲.md" title="wikilink">何綺雲</a></p></td>
<td><p>Suzie</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/葉暐.md" title="wikilink">葉 暐</a></p></td>
<td><p>洪家榮</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/葉振聲.md" title="wikilink">葉振聲</a></p></td>
<td><p>雷智升</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張達倫.md" title="wikilink">張達倫</a></p></td>
<td><p>豹手下</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/楊卓娜.md" title="wikilink">楊卓娜</a></p></td>
<td><p>王啟志之女友</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/甘子正.md" title="wikilink">甘子正</a></p></td>
<td><p>大 漢</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/曾健明.md" title="wikilink">曾健明</a></p></td>
<td><p>電影監製</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/何慕琪.md" title="wikilink">何慕琪</a></p></td>
<td><p>魯綺君</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鍾建文.md" title="wikilink">鍾建文</a></p></td>
<td><p>Jackson</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/劉一飛.md" title="wikilink">劉一飛</a></p></td>
<td><p>洪 總</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/余子明.md" title="wikilink">余子明</a></p></td>
<td><p>潮洲佬</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/戴耀明.md" title="wikilink">戴耀明</a></p></td>
<td><p>潺仔強</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/胡麒豐.md" title="wikilink">胡麒豐</a></p></td>
<td><p>Andy</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/戴志偉.md" title="wikilink">戴志偉</a></p></td>
<td><p>連先生</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/曾守明.md" title="wikilink">曾守明</a></p></td>
<td><p>職員</p></td>
<td><p>殯儀館職員（第2集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/許文翹.md" title="wikilink">許文翹</a></p></td>
<td><p>車禍司機</p></td>
<td><p>被指牽涉開車撞死王玉廷的司機<br />
於第18集受鄭永發指示誣衊高峰害死王玉廷</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳榮峻.md" title="wikilink">陳榮峻</a></p></td>
<td><p>卡拉OK經理</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳姿穎.md" title="wikilink">陳姿穎</a></p></td>
<td><p>護 士</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/廖麗麗.md" title="wikilink">廖麗麗</a></p></td>
<td><p>菜 婆</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張潔蓮.md" title="wikilink">張潔蓮</a></p></td>
<td><p>鄭可兒的好友</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李珮瑜.md" title="wikilink">李珮瑜</a></p></td>
<td><p>酒吧客人</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/葉凱茵.md" title="wikilink">葉凱茵</a></p></td>
<td><p>酒吧客人</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 收視

### 香港收视

以下為本劇於[香港](../Page/香港.md "wikilink")[無綫電視](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")[翡翠台之收視紀錄](../Page/翡翠台.md "wikilink")：

|        |        |                                  |                                  |
| ------ | ------ | -------------------------------- | -------------------------------- |
| **週次** | **集數** | **平均收視**                         | **最高收視**                         |
| 1      | 01-05  | 32[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 34[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 2      | 06-10  | 32[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 34[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 3      | 11-15  | 33[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 35[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 4      | 16-20  | 31[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 34[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 5      | 21-25  | 31[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 36[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 6      | 26-30  | 33[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 40[點](../Page/收視點.md "wikilink") |

### 广州收视

| 月份      | 集数    | 省网   | 市网   | 合计   |
| ------- | ----- | ---- | ---- | ---- |
| 2005年8月 | 1-13  | 11.8 | 14.7 | 26.5 |
| 2005年9月 | 14-30 | 11.9 | 15.4 | 27.3 |

数据来源：CSM媒介研究

## 拍攝地點

  - [東莞太子酒店](../Page/東莞太子酒店.md "wikilink")

## 外部連結

  - [無綫電視官方網頁 -
    酒店風雲](https://web.archive.org/web/20061030163805/http://tvcity.tvb.com/drama/revolving_door_of_vengeance/)
  - [東京放送官方網頁 - 酒店風雲](http://tod.tbs.co.jp/tbs/201-arashinoichizoku/)

|align="center" colspan="2"|[Yummy
Yummy](../Page/Yummy_Yummy.md "wikilink")
\-9月9日 |align="center" colspan="2"|[翻新大少](../Page/翻新大少.md "wikilink")
9月12日- |- |align="center"|**上一套：**
[我的野蠻奶奶](../Page/我的野蠻奶奶.md "wikilink")
\-8月12日 |align="center"
colspan="2"|**翡翠台第二綫劇集（[2005](../Page/翡翠台電視劇集列表_\(2005年\).md "wikilink")）
酒店風雲**
8月15日-9月23日 |align="center"|**下一套：**
[人間蒸發](../Page/人間蒸發_\(電視劇\).md "wikilink")
9月26日- |- |align="center"
colspan="2"|[妙手仁心III](../Page/妙手仁心.md "wikilink")
\-9月16日 |align="center"
colspan="2"|[大奧](../Page/大奧_\(電視劇\).md "wikilink")
9月19日-

|align="center"|**上一套：**
[翡翠戀曲](../Page/翡翠戀曲.md "wikilink")
\-2008年2月6日 |align="center" colspan="2"|**翡翠台凌晨重播劇集時段（2008）
酒店風雲
**2008年2月12日-2008年3月25日
00:15-01:20 |align="center"|**下一套：**
[賭場風雲](../Page/賭場風雲.md "wikilink")
2008年3月26日-

[Category:2005年無綫電視劇集](../Category/2005年無綫電視劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視2000年代背景劇集](../Category/無綫電視2000年代背景劇集.md "wikilink")
[Category:旅館背景電視劇](../Category/旅館背景電視劇.md "wikilink")